</div>

</div>

**第十七届冬季奥林匹克运动会**（，，），于1994年2月12日至2月27日在[挪威](../Page/挪威.md "wikilink")[利勒哈默尔举行](../Page/利勒哈默尔.md "wikilink")。

## 焦点

1986年[国际奥委会通过投票](../Page/国际奥委会.md "wikilink")，决定将夏季奥运会和冬季奥运会以相隔一个偶数年的时段错开举办。例如：1994年举办冬奥会，而1996年则是夏季奥运会，接下来是1998年冬奥会。在这之前的1924年至1992年间，冬奥会和夏季奥运会都是同年举行的。利勒哈默尔是在1988年[汉城奥运会开幕之前赢得了本届冬奥会的举办权](../Page/汉城奥运会.md "wikilink")。另外还有三个候选城市，分別为[美国的](../Page/美国.md "wikilink")[安克雷奇](../Page/安克雷奇.md "wikilink")、[保加利亚首都](../Page/保加利亚.md "wikilink")[索非亚和](../Page/索非亚.md "wikilink")[瑞典的](../Page/瑞典.md "wikilink")[厄斯特松德](../Page/厄斯特松德.md "wikilink")。

## 比赛项目

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">高山滑雪</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">冬季两项</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">-{zh-hans:有舵雪橇;zh-hk:有舵雪橇;zh-tw:雪車;}-</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">越野滑雪</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会冰上项目.md" title="wikilink">花样滑冰</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">自由式滑雪</a></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会冰上项目.md" title="wikilink">冰球</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">无舵雪橇</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">北欧两项</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会冰上项目.md" title="wikilink">短道速滑</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会雪上项目.md" title="wikilink">-{zh-hans:跳台滑雪;zh-hk:跳台滑雪;zh-tw:滑雪跳躍;}-</a></li>
<li><a href="../Page/1994年冬季奥林匹克运动会冰上项目.md" title="wikilink">速度滑冰</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参赛国家和地区

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 奖牌榜

<span style="font-size:smaller;">此为奖牌榜前10位，详见</span>
*[1994年冬季奥林匹克运动会奖牌榜](../Page/1994年冬季奥林匹克运动会奖牌榜.md "wikilink")*

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>colspan=5 style="border-right:0px;";| <strong>1994年冬季奥林匹克运动会奖牌榜</strong></p></th>
<th><p>style="border-left:0px"; | <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olympic_rings.svg" title="fig:Olympic_rings.svg">Olympic_rings.svg</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>排名</strong></p></td>
<td><p><strong>国家／地区</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>总 计</strong></p></td>
<td><p><strong>61</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他

  - [南斯拉夫內戰因此次奧林匹克運動會期間的](../Page/南斯拉夫內戰.md "wikilink")[奧林匹克休戰而暫時休戰](../Page/奧林匹克休戰.md "wikilink")。
  - [2016年冬季青年奥林匹克运动会是該城市第二次舉辦冬季奧運會](../Page/2016年冬季青年奥林匹克运动会.md "wikilink")，也是第一次舉辦青年奧運會。

## 参考

  - [中国奥委会官方网站](http://www.olympic.cn)

## 外部链接

  - [国际奥委会有关1994年冬奥会资料](http://www.olympic.org/uk/games/past/index_uk.asp?OLGT=2&OLGY=1994)
  - [*奥运回顾*
    1994年－官方报道](http://www.aafla.org/OlympicInformationCenter/OlympicReview/1994/ore317/ORE317g.pdf)（英文，PDF格式）

{{-}}

[Category:冬季奥林匹克运动会](../Category/冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")
[奥林匹克运动会](../Category/1994年綜合運動會.md "wikilink")
[Category:奧林匹克運動會在挪威](../Category/奧林匹克運動會在挪威.md "wikilink")
[1994年冬季奥林匹克运动会](../Category/1994年冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")